醫院很遠 請謹慎駕駛

網友在新竹西濱公路天府路口兩百公尺處，拍下有趣看板。圖／翻攝臉書社團新竹大小事

今天有網友經過新竹南寮時，拍下電子看板的有趣標語，由於南寮位於海邊，鄰近沒有醫院，為了讓用路人小心駕駛，標語中提及「醫院很遠請謹慎駕駛」、「這附近沒有醫院請小心駕駛」、「天堂不遠 超速就到」、「酒後開車 死神上車」、「你若酒駕 我就改嫁」、「綠燈可以再等 生命不能重來」等標語，讓路過民眾在臉書上引起討論。

「這不是胡鬧，是真的」，新竹市府交通處交通工程與管理科長林立偉表示，有別於過去呆板、冰冷的標語，在經過新竹道安會報後，由交通處同仁想出這些有趣的標語，並在十月份開始於竹市14個電子看板都能看到，希望以活潑、簡短又可以琅琅上口的標語，讓用路人看到時能夠「笑了之後還能有印象」，達到強化民眾對道路交通安全的重視與效果，也讓大小朋友能夠從生活中寓教於樂，從「人心」開始改變，並遵守交通安全規則。

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

街景好似大陸

繁體支那呀嘛